鋁熱法 (2500 - 3000 度)

From Wiki, 懶打字

鋁熱法，又稱鋁熱反應（英語：thermite reaction），是用鋁粉還原金屬氧化物獲得金屬單質的方法。反應劇烈放熱，溫度可達2500~3500℃，放出耀眼的光芒。生成物為氧化鋁和該高熔點金屬的單質。鋁熱劑（thermite）指鋁和金屬氧化物的混合物，一般指鋁和氧化鐵的混合物（比例約為1:2.95）。

鋁熱反應過程中放出的熱可以使高熔點金屬熔化並流出，故鋁熱法廣泛運用於焊接搶險工程，例如將鐵軌連接成一段長軌即使用此法。另外，鋁熱法也是冶煉釩、鉻、錳等高熔點金屬的重要手段。

除此之外，其他的單質與氧化物混合之後點燃，也會發生強烈的氧化還原反應，效果類似於鋁熱反應。其中的單質可以是鋁、鎂、鈣、鈦、矽、硼——並不僅限於金屬，而氧化物可以是三氧化二硼、二氧化矽、三氧化二鉻、二氧化錳、三氧化二鐵、四氧化三鐵、氧化銅和四氧化三鉛等。有時這些反應也根據反應中的還原劑而稱為「鎂熱法」、「矽熱法」、「鈣熱法」、「碳熱法」等等。

因為反應溫度極高，用於製作燃燒彈，可熔穿裝甲。

近排病咗出街戴口罩驚傳染比其他人 點知.......

餵比班狗食

可以燒穿私家車
陶瓷花盤可以控制流動方向
由油缸上面開始燒仲可以搞到成架車爆炸

好危險